{
  "status": "ok",
  "totalResults": 1685,
  "articles": [
    {
      "source": { "id": null, "name": "BBC News" },
      "author": null,
      "title": "No guarantees Trump will give Netanyahu all he wants",
      "description": "Trump's win has been welcomed by Israel but it's unclear what he will deliver, writes Lucy Williamson.",
      "url": "https://www.bbc.com/news/articles/cq6lm62vm7zo",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/7385/live/3f013a40-9d34-11ef-8538-e1655f5a8342.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-08T05:55:31Z",
      "content": "The bar facing the US consulate in Jerusalem is called Deja Bu - a witty reference to something youve drunk before.\r\nAnd outside the gates of the US compound, Israel is eager for a second round of Do\u2026 [+4748 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "NPR" },
      "author": "Daniel Estrin",
      "title": "Netanyahu could take steps to end wars after Trump's win, Middle East officials say",
      "description": "Officials throughout the Middle East welcomed Donald Trump\u2019s victory \u2014 amid anticipation and anxiety across the region over how he could change the course of the wars raging from Gaza to Lebanon and beyond.",
      "url": "https://www.npr.org/2024/11/06/g-s1-33019/netanyahu-could-take-steps-to-end-wars-with-trumps-win-middle-east-officials-say",
      "urlToImage": "https://npr.brightspotcdn.com/dims3/default/strip/false/crop/4200x2363+0+217/resize/1400/quality/100/format/jpeg/?url=http%3A%2F%2Fnpr-brightspot.s3.amazonaws.com%2F46%2Ffb%2Fa8e6ba6244c3a10057ae230eb609%2Fgettyimages-1228528835.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T13:53:56Z",
      "content": "TEL AVIV, Israel Congratulations on historys greatest comeback! Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu tweeted.\r\nOfficials throughout the Middle East welcomed Donald Trumps victory amid anticipati\u2026 [+2219 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Yahoo Entertainment" },
      "author": null,
      "title": "Israel's Netanyahu dismisses defense minister in surprise announcement",
      "description": null,
      "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_7fa3b57c-7c83-4978-954c-06afb0b62480",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-11-05T18:08:42Z",
      "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 237 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+678 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Yahoo Entertainment" },
      "author": "Neil Johnston",
      "title": "Huddled with his generals deep in the night, Benjamin Netanyahu finally hit the button",
      "description": "It was just after 2.15am when Iranians woke to the sounds of explosions and the first plumes of smoke began to rise near the capital.",
      "url": "https://uk.news.yahoo.com/huddled-generals-deep-night-benjamin-093100868.html",
      "urlToImage": "https://s.yimg.com/ny/api/res/1.2/QxZ8N.etZSkoAcDJEgEmWg--/YXBwaWQ9aGlnaGxhbmRlcjt3PTEyMDA7aD03NTE-/https://media.zenfs.com/en/the_telegraph_818/1adcc31639e26b1489876017de72cc2b",
      "publishedAt": "2024-10-26T09:31:00Z",
      "content": "It was just after 2.15am when Iranians woke to the sounds of explosions and the first plumes of smoke began to rise near the capital.\r\nAfter weeks of speculation, leaks and fierce battles against Ira\u2026 [+6418 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Yahoo Entertainment" },
      "author": "TIA GOLDENBERG",
      "title": "Israel investigates leaks that appear to have bolstered Netanyahu as Gaza truce talks stalled \\",
      "description": "An Israeli court on Sunday was considering whether to lift a gag order on a case surrounding suspected leaks of classified information from an associate of...",
      "url": "https://www.yahoo.com/news/israel-investigates-leaks-appear-bolstered-150121079.html",
      "urlToImage": "https://s.yimg.com/ny/api/res/1.2/ZIVw5x4wSAUxP8V62i3Veg--/YXBwaWQ9aGlnaGxhbmRlcjt3PTEyMDA7aD04MDA-/https://media.zenfs.com/en/ap.org/12c073a2aebaaaed4f49fe83ffe54a1d",
      "publishedAt": "2024-11-03T15:01:21Z",
      "content": "Yahoo is using AI to generate takeaways from this article. This means the info may not always match what's in the article. Reporting mistakes helps us improve the experience.Generate Key Takeaways\r\nT\u2026 [+4966 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "The Atlantic" },
      "author": "Gershom Gorenberg",
      "title": "Why Netanyahu Fired His Defense Minister",
      "description": "The Israeli prime minister faces a dilemma that Yoav Gallant\u2019s departure won\u2019t solve.",
      "url": "https://www.theatlantic.com/international/archive/2024/11/israel-cabinet-coalition-change/680583/",
      "urlToImage": "https://cdn.theatlantic.com/thumbor/6PwFmn5uXMyRVJh61Ju3KYIXcgs=/0x57:2696x1461/1200x625/media/img/mt/2024/11/2024_11_07_yoav_1252632846-1/original.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-08T16:04:27Z",
      "content": "On Tuesday evening, a political earthquake shook Israel: In the midst of war, Prime Minister Benjamin Netanyahu dismissed his defense minister, Yoav Gallant.The quake was inevitable, even if the timi\u2026 [+6287 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "BBC News" },
      "author": null,
      "title": "Israel's Netanyahu shows who calls the shots with Gallant sacking",
      "description": "The PM's decision to replace his defence minister follows sharp disagreements over Israel's war strategy.",
      "url": "https://www.bbc.com/news/articles/clyvl72zdzqo",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/974d/live/dfc7ead0-9c37-11ef-9260-19e6a950e830.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T12:48:23Z",
      "content": "Benjamin Netanyahu (R) said trust had cracked between him and Yoav Gallant (L)\r\nWeve known for months that there is no love lost between Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu and his now former D\u2026 [+4573 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "BBC News" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu aide leaks may have torpedoed hostage deal, court says",
      "description": "A top Netanyahu aide was among those arrested and investigated over leaked and falsified documents.",
      "url": "https://www.bbc.com/news/articles/cd9n02xxexko",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/3abd/live/b65778a0-9aa2-11ef-82c3-45a801b7330b.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-04T12:25:10Z",
      "content": "Attempts to secure a peace deal in Gaza and secure the release of hostages held by Hamas may have been compromised by leaked and falsified documents involving a close aide to the prime minister, an I\u2026 [+4377 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Yahoo Entertainment" },
      "author": "DPA",
      "title": "Netanyahu: UN peacekeepers must 'immediately' depart southern Lebanon",
      "description": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu said on Sunday that UN peacekeeping troops must \"immediately\" withdraw from the combat zone in southern Lebanon...",
      "url": "https://www.yahoo.com/news/netanyahu-un-peacekeepers-must-immediately-144833969.html",
      "urlToImage": "https://media.zenfs.com/en/dpa_international_526/09ee6176ab83c7043ac0982671420f97",
      "publishedAt": "2024-10-13T14:48:33Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu said on Sunday that UN peacekeeping troops must \"immediately\" withdraw from the combat zone in southern Lebanon.\r\nFive members of the multinational peacekeep\u2026 [+3738 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Yahoo Entertainment" },
      "author": "Reuters",
      "title": "Drone launched at Netanyahu home in northern Israel, spokesman says",
      "description": "JERUSALEM (Reuters) -A drone was launched towards Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu's home in the northern Israeli town of Caesarea on Saturday, his ...",
      "url": "https://www.yahoo.com/news/drone-launched-netanyahu-home-northern-071725640.html",
      "urlToImage": "https://s.yimg.com/cv/apiv2/social/images/yahoo_default_logo-1200x1200.png",
      "publishedAt": "2024-10-19T07:17:25Z",
      "content": "JERUSALEM (Reuters) -A drone was launched towards Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu's home in the northern Israeli town of Caesarea on Saturday, his spokesman said, adding that the premier wa\u2026 [+718 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Yahoo Entertainment" },
      "author": "Ari Rabinovitch and Adam Makary",
      "title": "Netanyahu says Israel hit Iran hard; Khamenei says damage should not be exaggerated",
      "description": "JERUSALEM/CAIRO (Reuters) -Israel's airstrikes \"hit hard\" Iran's defences and missile production, Prime Minister Benjamin Netanyahu said on Sunday, as...",
      "url": "https://www.yahoo.com/news/netanyahu-says-israel-hit-iran-140528381.html",
      "urlToImage": "https://media.zenfs.com/en/reuters.com/7c07643edbdde137f301d8d493db7f5f",
      "publishedAt": "2024-10-27T14:05:28Z",
      "content": "Yahoo is using AI to generate takeaways from this article. This means the info may not always match what's in the article. Reporting mistakes helps us improve the experience.Generate Key Takeaways\r\nB\u2026 [+3812 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Yahoo Entertainment" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu mulls plan to empty northern Gaza of civilians and cut off aid to those left inside",
      "description": null,
      "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_7812aad6-42f5-48da-9246-20a842275ab5",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-10-13T13:46:20Z",
      "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 240 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+678 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "tagesschau.de" },
      "author": "Bettina Meier",
      "title": "Netanyahu entl\u00e4sst Verteidigungsminister Gallant - Katz folgt",
      "description": "Er hatte zuletzt auf eine diplomatische L\u00f6sung gedr\u00e4ngt. Nun muss Israels Verteidigungsminister Gallant mitten im Mehrfrontenkrieg gehen. Sein Nachfolger wurde bereits ernannt. Von Bettina Meier.",
      "url": "https://www.tagesschau.de/ausland/asien/israel-gallant-entlassung-102.html",
      "urlToImage": "https://images.tagesschau.de/image/d2c9c49b-7524-43d9-9e3d-d529da81a01f/AAABkv97R_Q/AAABkZLhkrw/16x9-1280/gallant-134.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T03:18:43Z",
      "content": "Stand: 06.11.2024 04:18 Uhr\r\nEr hatte zuletzt auf eine diplomatische L\u00f6sung gedr\u00e4ngt. Nun muss Israels Verteidigungsminister Gallant mitten im Mehrfrontenkrieg gehen. Sein Nachfolger wurde bereits er\u2026 [+3519 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "tagesschau.de" },
      "author": "tagesschau.de",
      "title": "Israels Premier Netanyahu entl\u00e4sst Verteidigungsminister Gallant",
      "description": "Israels Premier Netanyahu und Verteidigungsminister Gallant waren im Laufe des Nahost-Krieges immer wieder aneinandergeraten. Nun gab Netanyahu die Entlassung Gallants bekannt. Neuer Verteidigungsminister soll Au\u00dfenminister Katz werden.",
      "url": "https://www.tagesschau.de/ausland/asien/israel-gallant-entlassung-100.html",
      "urlToImage": "https://images.tagesschau.de/image/74fbabca-e926-4bab-a00f-1a1f8ffa5bd3/AAABkv2t8GA/AAABkZLhkrw/16x9-1280/netanyahu-gallant-104.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-05T19:30:13Z",
      "content": "Stand: 05.11.2024 20:30 Uhr\r\nIsraels Premier Netanyahu und Verteidigungsminister Gallant waren im Laufe des Nahost-Krieges immer wieder aneinandergeraten. Nun gab Netanyahu die Entlassung Gallants be\u2026 [+2923 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": "Virginia Pietromarchi",
      "title": "Netanyahu wants UNIFIL out of Lebanon. Why?",
      "description": "Experts warn a withdrawal will make it impossible to monitor violations of international law.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/news/2024/10/16/netanyahu-wants-unifil-out-of-lebanon-why",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/10/2024-09-30T203113Z_1868075896_RC22R3ADNZ9X_RTRMADP_3_ISRAEL-PALESTINIANS-LEBANON-UN-1728644209.jpg?resize=1920%2C1440",
      "publishedAt": "2024-10-16T12:54:51Z",
      "content": "Prime Minister Benjamin Netanyahu is pushing for the removal of UN peacekeepers as Israel escalates its attacks in southern Lebanon.\r\nExperts believe this is aimed at removing international observers\u2026 [+5872 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "tagesschau.de" },
      "author": "tagesschau.de",
      "title": "Netanyahu fordert Abzug der UN \"aus der Gefahrenzone\" im Libanon",
      "description": "Nach internationaler Kritik am Beschuss von UN-Soldaten im Libanon wehrt sich Israel: Die Hisbollah missbrauche die Blauhelmmission als Deckung. Premierminister Netanyahu fordert den Abzug der UN-Truppen aus der Kampfzone.",
      "url": "https://www.tagesschau.de/ausland/asien/israel-schutz-unifil-100.html",
      "urlToImage": "https://images.tagesschau.de/image/ffe6f550-78e4-4ed0-86e8-987d67a1eba0/AAABkoWXjcs/AAABkZLhkrw/16x9-1280/unifil-libanon-fahrzeuge-100.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-13T12:28:10Z",
      "content": "Stand: 13.10.2024 14:28 Uhr\r\nNach internationaler Kritik am Beschuss von UN-Soldaten im Libanon wehrt sich Israel: Die Hisbollah missbrauche die Blauhelmmission als Deckung. Premierminister Netanyahu\u2026 [+3991 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "tagesschau.de" },
      "author": "tagesschau.de",
      "title": "Gewalt nach Fu\u00dfballspiel in Amsterdam: Netanyahu l\u00e4sst Fans ausfliegen",
      "description": "In Amsterdam ist es nach einem Fu\u00dfballspiel zu Ausschreitungen zwischen propal\u00e4stinensischen Demonstranten und israelischen Fans gekommen. Es gab mehrere Festnahmen. Israels Premier Netanyahu will Fans ausfliegen lassen.",
      "url": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/amsterdam-fussball-israel-100.html",
      "urlToImage": "https://images.tagesschau.de/image/f5475984-a8a6-489a-8dc1-7e8004bd0739/AAABkwqaDLs/AAABkZLhkrw/16x9-1280/demo-amsterdam-israel-100.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-08T07:08:08Z",
      "content": "Stand: 08.11.2024 08:08 Uhr\r\nIn Amsterdam ist es nach einem Fu\u00dfballspiel zu Ausschreitungen zwischen propal\u00e4stinensischen Demonstranten und israelischen Fans gekommen. Es gab mehrere Festnahmen. Isra\u2026 [+3247 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": "Simon Speakman Cordall",
      "title": "With the undeclared invasion of Lebanon, has Netanyahu already won?",
      "description": "Critics have said the prime minister's surge in support following the assault on Lebanon may be short-lived.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/news/2024/10/11/with-the-undeclared-invasion-of-lebanon-has-netanyahu-already-won",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/10/AFP__20240927__36H88HD__v3__Preview__TopshotUnDiplomacyUnga-1727774213.jpg?resize=1200%2C630",
      "publishedAt": "2024-10-11T08:54:33Z",
      "content": "After nearly a year of political division, popular protest and international isolation, Israels attacks on Lebanon appear to have given a second wind of sorts to the rule of Prime Minister Benjamin N\u2026 [+4869 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": "Al Jazeera",
      "title": "Israel\u2019s Benjamin Netanyahu fires Defence Minister Yoav Gallant",
      "description": "Netanyahu says he has lost confidence in Gallant over the management of Israel's ongoing wars in Gaza and Lebanon.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/news/2024/11/5/israels-benjamin-netanyahu-fires-defence-minister-yoav-gallant",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/07/2024-07-11T163718Z_778671491_RC2V14AMDM0F_RTRMADP_3_ISRAEL-PALESTINIANS-GALLANT-1720751128.jpg?resize=1920%2C1440",
      "publishedAt": "2024-11-05T18:25:03Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has fired his defence minister, Yoav Gallant, and appointed Israel Katz to succeed him.\r\nIn a surprise announcement on Tuesday, Netanyahu said he had lost co\u2026 [+415 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": null,
      "title": "Video: Israel\u2019s Benjamin Netanyahu fires Defence Minister Yoav Gallant",
      "description": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has fired his defence minister Yoav Gallant, replacing him with Israel Katz.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2024/11/5/video-israels-benjamin-netanyahu-fires-defence-minister-yoav-gallant",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/11/TV-RIP-CLIP_Gallant-fired_WIDE-THUMB-CLEAN-1730836712.jpg?resize=1800%2C1063",
      "publishedAt": "2024-11-05T20:13:23Z",
      "content": "NewsFeed\r\nIsraeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has fired his defence minister Yoav Gallant, replacing him with Israel Katz. Al Jazeeras Mohamed Vall explains how a long-standing rift over Gaza t\u2026 [+20 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": "Al Jazeera",
      "title": "Hezbollah claims responsibility for drone attack on Netanyahu holiday home",
      "description": "Hezbollah spokesman also acknowledges that some of the group's fighters have been taken captive by the Israeli military.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/news/2024/10/22/hezbollah-takes-responsibility-for-drone-attack-on-netanyahu-holiday-home",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/10/2024-10-22T111635Z_2037826255_RC2NPAAQIIA1_RTRMADP_3_ISRAEL-PALESTINIANS-LEBANON-HEZBOLLAH-1729597379.jpg?resize=1200%2C630",
      "publishedAt": "2024-10-22T14:26:28Z",
      "content": "The Lebanese armed group Hezbollah has claimed responsibility for a drone attack last week on Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahus holiday residence in Caesarea in northern Israel.\r\nThe Islamic\u2026 [+1632 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "The-sun.com" },
      "author": "Georgie English",
      "title": "New Hezbollah boss threatens to KILL Netanyahu in 1st speech...",
      "description": "New Hezbollah boss threatens to KILL Netanyahu in 1st speech...\r\n\n \n \n \n (Third column, 9th story, link)\r\n\n \r\n\n \r\n\n \n Related stories:Lebanon hopes for ceasefire with Israel in 'coming hours'...\r\n\n \r\n\n \n \n Drudge Report Feed needs your support!\u00a0\u00a0 Become a Pat\u2026",
      "url": "https://www.the-sun.com/news/12786714/hezbollah-boss-threatens-kill-netanyahu-israel/",
      "urlToImage": "https://www.the-sun.com/wp-content/uploads/sites/6/2024/10/newspress-collage-dsnmg4a8b-1730315751088.jpg?1730301504&strip=all&quality=100&w=1920&h=1080&crop=1",
      "publishedAt": "2024-10-30T22:10:38Z",
      "content": "HEZBOLLAH'S new terror chief has threatened to kill Israeli PM Benjamin Netanyahu in his first national address as leader.\r\nAn ageing Naim Qassem made the twisted comments days after the Israel Defen\u2026 [+6647 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": "Al Jazeera",
      "title": "Israel\u2019s Netanyahu vows Gaza war \u2018not over\u2019 after Sinwar\u2019s alleged killing",
      "description": "Israeli leader describes alleged killing of Hamas leader as 'beginning of the end' of yearlong conflict.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/news/2024/10/18/israels-netanyahu-vows-gaza-war-not-over-after-sinwars-alleged-killing",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/10/GettyImages-1473939891-1729213867.jpg?resize=1200%2C675",
      "publishedAt": "2024-10-18T03:17:27Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has declared that the war in Gaza is not over following the alleged killing of Hamas leader Yahya Sinwar, even as Western leaders expressed hope that his dea\u2026 [+4067 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": "Al Jazeera Staff",
      "title": "Israel\u2019s wartime row: What\u2019s behind the rift between Netanyahu and Gallant?",
      "description": "The prime minister has sacked his defiant defence minister in an attempt to settle a schism at the pinnacle of power.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/news/2024/11/6/israels-wartime-row-whats-behind-the-rift-between-netanyahu-and-gallant",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/11/2023-07-24T122125Z_2069184473_RC2O92AULGSM_RTRMADP_3_ISRAEL-POLITICS-JUDICIARY-1730903090.jpg?resize=1920%2C1440",
      "publishedAt": "2024-11-06T15:05:42Z",
      "content": "As Americans cast their votes in a monumental presidential election, Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu quietly ousted Defence Minister Yoav Gallant.\r\nThe two figures shared an openly divisive\u2026 [+5441 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": "Mat Nashed",
      "title": "Why Netanyahu won\u2019t let Israel stop fighting after killing Hamas\u2019s Sinwar",
      "description": "The Israeli PM has seized every opportunity to expand the fighting, and to sink any possible ceasefires.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/news/2024/10/20/why-netanyahu-wont-let-israel-stop-fighting-after-killing-hamass-sinwar",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/10/AFP__20240618__34XD4CX__v3__Preview__TopshotIsraelPoliticsHistoryAnniversary-1729416270.jpg?resize=1200%2C630",
      "publishedAt": "2024-10-20T10:45:06Z",
      "content": "Beirut, Lebanon Israeli forces killed Hamas leader Yahya Sinwar in combat on Wednesday in a surprise shootout in Rafah.\r\nThe news raised some hopes among Western commentators that the killing may be \u2026 [+7162 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu says war on Gaza \u201cnot over yet\u201d after death of Hamas\u2019s Sinwar",
      "description": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu said that the war on Gaza is \"not over yet\" after the death of Hamas's Sinwar.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2024/10/17/netanyahu-says-war-on-gaza-not-over-yet-after-death-of-hamass-sinwar",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/10/Netanyahu_Sinwar_Death_Announcement-1729192546.jpg?resize=1920%2C1080&quality=80",
      "publishedAt": "2024-10-17T19:22:27Z",
      "content": "NewsFeed\r\nIsraeli Prime Minister Benjamin Netanyahu said that despite the death of Hamass leader Yahya Sinwar, the war on Gaza is not over yet."
    },
    {
      "source": { "id": "al-jazeera-english", "name": "Al Jazeera English" },
      "author": null,
      "title": "Have Israel\u2019s wars on Gaza and Lebanon made Netanyahu more popular?",
      "description": "Some opinion polls suggest the Israeli prime minister's approval ratings are rising.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/program/inside-story/2024/10/15/have-israels-wars-on-gaza-and-lebanon-made-netanyahu-more-popular",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2024/09/GettyImages-2169799612-1725259104.jpg?resize=1920%2C1440",
      "publishedAt": "2024-10-15T18:16:24Z",
      "content": "Some opinion polls suggest Israeli prime ministers approval ratings are rising.Israels Prime Minister Benjamin Netanyahu faces international condemnation for his wars on Gaza and Lebanon.\r\nYet some o\u2026 [+421 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Biztoc.com" },
      "author": "breakingthenews.net",
      "title": "Netanyahu visits Lebanese border",
      "description": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu made a visit to the Lebanese border on Sunday amid ongoing military operations, his office announced.\nThis marks his second trip to the area in less than a m...",
      "url": "https://biztoc.com/x/1b58069cbe36cb71",
      "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/1b58069cbe36cb71_s.webp",
      "publishedAt": "2024-11-03T16:21:33Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu made a visit to the Lebanese border on Sunday amid ongoing military operations, his office announced.This marks his second trip to the area in less than a m.\u2026 [+67 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Biztoc.com" },
      "author": "axios.com",
      "title": "Netanyahu fires Israeli defense minister",
      "description": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu on Tuesday fired the country's Minister of Defense Yoav Gallant. \nWhy it matters: Netanyahu's decision in the midst of Israel's multi-front war is being driven largely by domestic political pressure, including from me\u2026",
      "url": "https://biztoc.com/x/56a9082807389ec5",
      "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/56a9082807389ec5_s.webp",
      "publishedAt": "2024-11-05T18:38:50Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu on Tuesday fired the country's Minister of Defense Yoav Gallant. Why it matters: Netanyahu's decision in the midst of Israel's multi-front war is being drive\u2026 [+136 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Nakedcapitalism.com" },
      "author": "Yves Smith",
      "title": "Richard D. Wolff & Michael Hudson: Israel\u2019s End-Game Under Netanyahu",
      "description": "Richard Wolff and Michael Hudson discuss Israel as a colonial project in an era where demonizing the natives is no longer a winning propaganda strategy.",
      "url": "https://www.nakedcapitalism.com/2024/10/richard-d-wolff-michael-hudson-israels-end-game-under-netanyahu.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-10-12T13:07:41Z",
      "content": "Yve here. Richard Wolff and Michael Hudson continue their discussion of Israel\u2019s prospects and US culpability, here with a focus on Israel as a colonial project. \r\nNIMA ALKHORSHID: Today is October 9\u2026 [+40918 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Nakedcapitalism.com" },
      "author": "Yves Smith",
      "title": "Netanyahu Replaces Fired Israeli Defense Minister With \u2018Another Genocidal Lunatic\u2019",
      "description": "Israel's new defense minister, Israel Katz, is even more bloody-minded than the one Netanyahu sacked.",
      "url": "https://www.nakedcapitalism.com/2024/11/netanyahu-replaces-fired-israeli-defense-minister-with-another-genocidal-lunatic.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-11-06T14:55:40Z",
      "content": "Yves here. I hate to sound like a stickler regarding the Common Dreams post reproduced below. Trying to find differences among genodicers may sound like what the Japanese call a height competition am\u2026 [+11568 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Deadline" },
      "author": "Melanie Goodfellow",
      "title": "Benjamin Netanyahu Doc \u2018The Bibi Files\u2019 Secures Release In Multiple Territories As Goodfellas Posts Deals",
      "description": "EXCLUSIVE:\u00a0Benjamin Netanyahu doc\u00a0The Bibi Files\u00a0has secured distribution in multiple territories, flying in the face of the controversial Israeli prime minister\u2019s attempts to block the film. The work, directed by Alexis Bloom and produced by Alex Gibney, giv\u2026",
      "url": "http://deadline.com/2024/10/benjamin-netanyahu-doc-the-bibi-files-release-goodfellas-1236159706/",
      "urlToImage": "https://deadline.com/wp-content/uploads/2024/09/The-Bibi-Files.png?w=782",
      "publishedAt": "2024-10-29T13:30:00Z",
      "content": "EXCLUSIVE:\u00a0Benjamin Netanyahu doc\u00a0The Bibi Files\u00a0has secured distribution in multiple territories, flying in the face of the controversial Israeli prime minister\u2019s attempts to block the film.\r\nThe wo\u2026 [+3886 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "[Removed]" },
      "author": null,
      "title": "[Removed]",
      "description": "[Removed]",
      "url": "https://removed.com",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-10-24T18:00:40Z",
      "content": "[Removed]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "++ Meloni sente Netanyahu, inaccettabili attacchi a Unifil ++",
      "description": "La presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, \"ha avuto una conversazione telefonica con il Primo Ministro israeliano, Benjamin Netanyahu. (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/flash/2024/10/13/-meloni-sente-netanyahu-inaccettabili-attacchi-a-unifil-_b443c966-d7d6-4c38-8a92-9071ba7dd532.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it",
      "publishedAt": "2024-10-13T13:00:57Z",
      "content": "Se hai scelto di non accettare i cookie di profilazione e tracciamento, puoi aderire all\u2019abbonamento \"Consentless\" a un costo molto accessibile, oppure scegliere un altro abbonamento per accedere ad \u2026 [+320 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Biztoc.com" },
      "author": "semafor.com",
      "title": "Netanyahu fires Israeli defense minister amid disagreements over Gaza campaign",
      "description": "The News\nIsraeli Prime Minister Benjamin Netanyahu fired defense minister Yoav Gallant, the PM\u2019s office said Tuesday. Gallant will be replaced by the current foreign minister, Israel Katz, and Gideon Sa\u2019ar will replace Katz as foreign minister.\nIn a video pos\u2026",
      "url": "https://biztoc.com/x/35eb895e5e1b0f90",
      "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/35eb895e5e1b0f90_s.webp",
      "publishedAt": "2024-11-05T19:23:15Z",
      "content": "The NewsIsraeli Prime Minister Benjamin Netanyahu fired defense minister Yoav Gallant, the PMs office said Tuesday. Gallant will be replaced by the current foreign minister, Israel Katz, and Gideon S\u2026 [+140 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Biztoc.com" },
      "author": "zerohedge.com",
      "title": "Netanyahu Fires Israel's Defense Minister, Confused Algos Dump Oil",
      "description": "Netanyahu Fires Israel's Defense Minister, Confused Algos Dump Oil\n \nAfter hitting a session high just around noon, oil has since tumbled to session lows following news that Israel's Prime Minister Benjamin Netanyahu has fired Defense Minister Yoav Gallant, a\u2026",
      "url": "https://biztoc.com/x/1747e94154b78ae7",
      "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/1747e94154b78ae7_s.webp",
      "publishedAt": "2024-11-05T19:01:21Z",
      "content": "Netanyahu Fires Israel's Defense Minister, Confused Algos Dump Oil\r\nAfter hitting a session high just around noon, oil has since tumbled to session lows following news that Israel's Prime Minister Be\u2026 [+143 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Biztoc.com" },
      "author": "ft.com",
      "title": "Israel hostage families attack Netanyahu over Hamas leaks",
      "description": "Five arrested over allegations that prime minister\u2019s opponents say \u2018ought to horrify every Israeli\u2019",
      "url": "https://biztoc.com/x/db545df754d86946",
      "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/807/og.png",
      "publishedAt": "2024-11-05T17:33:04Z",
      "content": "Five arrested over allegations that prime ministers opponents say ought to horrify every Israeli\r\nThis story appeared on ft.com, 2024-11-05 17:02:22."
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Biztoc.com" },
      "author": "pbs.org",
      "title": "Israel's Netanyahu dismisses defense minister in surprise announcement",
      "description": "While Netanyahu has called for continued military pressure on Hamas, Gallant had taken a more pragmatic approach, saying that military force has created the necessary conditions for a diplomatic deal that could bring home hostages held by the militant group.",
      "url": "https://biztoc.com/x/ad5577a25444f1b1",
      "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/ad5577a25444f1b1_s.webp",
      "publishedAt": "2024-11-05T19:12:22Z",
      "content": "While Netanyahu has called for continued military pressure on Hamas, Gallant had taken a more pragmatic approach, saying that military force has created the necessary conditions for a diplomatic deal\u2026 [+112 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "The New Republic" },
      "author": "Hafiz Rashid",
      "title": "Trump Praised Netanyahu in Call After One of Israel\u2019s Worst Attacks",
      "description": "Despite his recent overtures to Muslim and Arab American voters, Donald Trump privately encouraged Benjamin Netanyahu in a phone call earlier this month to \u201cdo what you have to do.\u201d \r\nThe Washington Post reported Friday the former president told the Israeli p\u2026",
      "url": "https://newrepublic.com/post/187577/trump-praise-netanyahu-call",
      "urlToImage": "https://images.newrepublic.com/7dbda3e11a38f60cd35e4ec1db27e694ccf5df75.jpeg?w=1200&h=630&crop=faces&fit=crop&fm=jpg",
      "publishedAt": "2024-10-25T20:40:42Z",
      "content": "Robinson morphed into a political pariah after CNN published a sprawling investigation last month about his pre-politics proclivities, which included writing in online pornographic forums that he had\u2026 [+1710 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "cbc-news", "name": "CBC News" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu wanted a Trump victory, and got it. What will it mean for the war?",
      "description": "In congratulating Donald Trump for his \"huge\" election victory, Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu's social media posts were full of excitement. Netanyahu has reason to be pleased. Now, he sees the man he once called \"Israel's best friend\" returning to\u2026",
      "url": "https://www.cbc.ca/news/world/israel-trump-1.7375519",
      "urlToImage": "https://i.cbc.ca/1.7273686.1721835373!/fileImage/httpImage/image.jpg_gen/derivatives/16x9_620/us-israel-netanyahu.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T23:42:58Z",
      "content": "In congratulating Donald Trump for his \"huge\" election victory, Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu's social media\r\nposts\r\n were full of excitement.\u00a0\r\nCalling it \"history's greatest comeback!\",\u2026 [+9087 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu silura Gallant, migliaia protestano in piazza",
      "description": "Nuova inchiesta sull'ufficio del premier, la polizia fa irruzione (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/11/05/netanyahu-silura-gallant-migliaia-protestano-in-piazza_a21509b8-fcd3-464a-a8bd-4e65b49a4031.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/5/eef54e04f83a43e407abf2ecf8fa6d08.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-05T21:07:24Z",
      "content": "Il colpo di scena \u00e8 arrivato alle 7 di sera direttamente ai media via Whatsapp: l'annuncio del licenziamento del ministro della Difesa Yoav Gallant su lettera ufficiale in pdf.\r\nIn calce la firma del\u2026 [+4784 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "el-mundo", "name": "El Mundo" },
      "author": "Sal Emergui",
      "title": "Blinken se re\u00fane con Netanyahu para tratar la amenaza iran\u00ed \"y la necesidad de unir fuerzas frente a ella\"",
      "description": "Israel revela que el dron de Hizbul\u00e1 del pasado s\u00e1bado impact\u00f3 en la casa del primer ministro israel\u00ed, lo que eleva la posibilidad de que la anunciada represalia al ataque iran\u00ed sea m\u00e1s contundente\u00a0Leer",
      "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/10/22/6717d844e9cf4a9d628b4591.html",
      "urlToImage": "https://phantom-elmundo.unidadeditorial.es/d9f3cc5e3470b91957a08d5de76247f9/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2024/10/22/17296160545853.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-22T16:57:22Z",
      "content": "El jefe de la diplomacia estadounidense, Antony Blinken, inici\u00f3 en Jerusal\u00e9n su und\u00e9cima visita a la regi\u00f3n desde el ataque de Hamas hace 382 d\u00edas con una carpeta que desde entonces se va llenando de\u2026 [+5380 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Blinken vede Netanyahu per calibrare l'attacco all'Iran",
      "description": "Presentato il piano Usa sul Libano: 'Rafforzare l'Unifil e allontanare Hezbollah' (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/22/blinken-vede-netanyahu-per-calibrare-lattacco-alliran_5c143f58-db68-424a-a95f-075b21812abb.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/22/a971839639ceae4619cd752be07da898.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-22T18:03:13Z",
      "content": "La minaccia iraniana e la necessit\u00e0 che Usa e Israele uniscano le forze nella lotta \"contro l'asse del male e del terrorismo\" che si annida a Teheran sembrano essere state al centro del colloquio di \u2026 [+3998 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost avec AFP",
      "title": "Benjamin Netanyahu reconna\u00eet avoir donn\u00e9 son feu vert \u00e0 l\u2019attaque des bipeurs contre le Hezbollah",
      "description": "Le Premier ministre isra\u00e9lien s\u2019exprimait lors du Conseil des ministres hebdomadaire.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/benjamin-netanyahu-reconnait-avoir-donne-son-feu-vert-a-l-attaque-des-bipeurs-contre-le-hezbollah_242061.html",
      "urlToImage": "https://focus.huffingtonpost.fr/2024/11/10/503/0/4821/2711/1820/1023/75/0/1de2a57_1731255247055-000-36kz2ba.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-10T16:27:32Z",
      "content": "En vous inscrivant \u00e0 ce service, vous acceptez que votre adresse mail soit utilis\u00e9e par le Huffington Post, responsable de traitement, pour la gestion de votre inscription \u00e0 la newsletter. Conform\u00e9me\u2026 [+347 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost avec AFP",
      "title": "Isra\u00ebl - Liban\u00a0: malgr\u00e9 l\u2019appel de Netanyahu, le ministre des Arm\u00e9es justifie le maintient de la Finul",
      "description": "Benjamin Netanyahu avait demand\u00e9 au chef de l\u2019ONU de mettre \u00ab\u00a0\u00e0 l\u2019abri\u00a0\u00bb les Casques bleus, pris entre les combats d\u2019Isra\u00ebl et du Hezbollah au Liban.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/video/israel-liban-malgre-l-appel-de-netanyahu-le-ministre-des-armees-justifie-le-maintient-de-la-finul_240875.html",
      "urlToImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2024/10/14/0/0/1351/759/1820/1023/75/0/0822169_1728934890474-screenshot-2024-10-14-21-41-13.png",
      "publishedAt": "2024-10-14T19:49:14Z",
      "content": "INTERNATIONAL - Benjamin Netanyahu avait appel\u00e9 dimanche \u00e0 mettre \u00ab\u00a0\u00e0 labri imm\u00e9diatement\u00a0\u00bb les Casques bleus. Ce lundi 14\u00a0octobre, le ministre fran\u00e7ais des Arm\u00e9es, S\u00e9bastien Lecornu, a r\u00e9pondu que l\u2026 [+2940 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost avec AFP",
      "title": "En Isra\u00ebl, ces ministres de Benjamin Netanyahu \u00e9voquent ouvertement la colonisation de Gaza",
      "description": "Un rassemblement en d\u00e9but de semaine, tout proche de la fronti\u00e8re avec la bande de Gaza, a r\u00e9uni plusieurs ministres isra\u00e9liens qui ont tenu des discours radicaux.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/en-israel-ces-ministres-de-benjamin-netanyahu-evoquent-ouvertement-la-colonisation-de-gaza_241249.html",
      "urlToImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2024/10/23/276/0/6664/3748/1820/1023/75/0/e4a2b95_1729674038718-000-36kh2yq.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-23T09:56:54Z",
      "content": "PROCHE-ORIENT - En 2005, Isra\u00ebl s\u00e9tait retir\u00e9 de la bande de\u00a0Gaza, d\u00e9truisant les colonies sur place et d\u00e9logeant environ 8\u00a0000 Isra\u00e9liens qui y vivaient. Pr\u00e8s de vingt ans plus tard, alors que l\u00c9tat\u2026 [+3448 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost avec AFP",
      "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: Macron avertit Netanyahu au sujet des op\u00e9rations men\u00e9es par Isra\u00ebl au Liban",
      "description": "Lors du Conseil des ministres de ce mardi, le chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019est exprim\u00e9 sur les tensions au Proche-Orient, et fait un court rappel \u00e0 Isra\u00ebl.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/politique/article/guerre-au-proche-orient-macron-avertit-netanyahu-au-sujet-des-operations-menees-par-israel-au-liban_240923.html",
      "urlToImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2024/10/15/214/0/6720/3780/1820/1023/75/0/6eb9743_1729008077225-gettyimages-2177839634.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-15T16:08:09Z",
      "content": "POLITIQUE - Une prise de parole discr\u00e8te, qui ne peut rester inaper\u00e7ue. Lors du Conseil des ministres de ce mardi 15\u00a0octobre, Emmanuel Macron sest exprim\u00e9 au sujet des op\u00e9rations men\u00e9es par Isra\u00ebl au\u2026 [+2867 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost avec AFP",
      "title": "En Isra\u00ebl, la r\u00e9sidence de Benjamin Netanyahu vis\u00e9e par un drone libanais, pas de victime",
      "description": "Le bureau du Premier ministre isra\u00e9lien a pr\u00e9cis\u00e9 que ni Netanyahu ni son \u00e9pouse n\u2019\u00e9taient pr\u00e9sents dans l\u2019habitation.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/en-israel-la-residence-de-benjamin-netanyahu-vise-par-un-drone-libanais-pas-de-victime_241089.html",
      "urlToImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2024/10/15/152/0/2827/1590/1820/1023/75/0/427f4ca_1729016063301-000-36fj97z.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-19T08:08:44Z",
      "content": "INTERNATIONAL - La maison \u00e9tait vide. Un drone tir\u00e9 depuis le Liban a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 vers la r\u00e9sidence priv\u00e9e de Benjamin Netanyahu \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, situ\u00e9e au nord de Tel-Aviv, a indiqu\u00e9 ce samedi 19\u00a0octobre le\u2026 [+2190 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost",
      "title": "Isra\u00ebl\u00a0: Netanyahu limoge Yoav Gallant, son ministre de la D\u00e9fense, pilier de la guerre \u00e0 Gaza",
      "description": "Un petit s\u00e9isme dans le cabinet de Netanyahu. Le Premier ministre remplace Yoav Gallant, visage de la guerre \u00e0 Gaza, par Isra\u00ebl Katz.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/israel-netanyahu-limoge-yoav-gallant-son-ministre-de-la-defense-pilier-de-la-guerre-a-gaza_241830.html",
      "urlToImage": "https://focus.huffingtonpost.fr/2024/10/15/152/0/2827/1590/1820/1023/75/0/427f4ca_1729016063301-000-36fj97z.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-05T20:23:59Z",
      "content": "PROCHE-ORIENT - Est-ce le pr\u00e9mice dune nouvelle phase dans les conflits qui embrasent la r\u00e9gion\u00a0? Ce mardi 5\u00a0novembre, le Premier ministre isra\u00e9lien, Benjamin Netanyahu a limog\u00e9 son ministre de la D\u00e9\u2026 [+3568 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost avec AFP",
      "title": "Liban\u00a0: Benjamin Netanyahu demande \u00e0 l\u2019ONU d\u2019\u00e9vacuer \u00ab\u00a0imm\u00e9diatement\u00a0\u00bb les Casques bleus",
      "description": "Lors d\u2019un discours film\u00e9 au d\u00e9but du conseil des ministres, le Premier ministre isra\u00e9lien a interpell\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU Antonio Guterres en anglais.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/video/liban-benjamin-netanyahu-demande-a-l-onu-d-evacuer-immediatement-les-casques-bleus_240818.html",
      "urlToImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2024/10/13/0/0/4177/2349/1820/1023/75/0/3f675b2_1728827324542-000-36h88hd.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-13T14:35:01Z",
      "content": "PROCHE-ORIENT - La situation est de plus en plus tendue autour des Casques bleus au Liban, pris entre les feux crois\u00e9s de Tsahal et du Hezbollah. Benjamin Netanyahu a ainsi appel\u00e9 ce dimanche 13\u00a0octo\u2026 [+3831 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost",
      "title": "Pour Benjamin Netanyahu, la mort de Yahya Sinouar marque le d\u00e9but de \u00ab\u00a0l\u2019apr\u00e8s Hamas\u00a0\u00bb",
      "description": "Le Premier ministre isra\u00e9lien appelle les membres du Hamas \u00e0 cesser les combats et \u00e0 rendre les otages.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/pour-benjamin-netanyahu-la-mort-de-yahya-sinouar-marque-le-debut-de-l-apres-hamas_241038.html",
      "urlToImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2024/10/17/0/28/1642/924/1820/1023/75/0/e1e5d68_1729190620597-capture-d-a-cran-2024-10-17-204333.png",
      "publishedAt": "2024-10-17T18:47:04Z",
      "content": "INTERNATIONAL - Pour Isra\u00ebl, cest une \u00e9norme victoire. L\u00c9tat h\u00e9breu a annonc\u00e9 ce jeudi 17\u00a0octobre la mort du chef du Hamas Yahya Sinouar. Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu a estim\u00e9 dan\u2026 [+3397 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost avec AFP",
      "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: Benjamin Netanyahu r\u00e9pond \u00e0 Emmanuel Macron sur la cr\u00e9ation d\u2019Isra\u00ebl",
      "description": "Emmanuel Macron a rappel\u00e9 au Premier ministre isra\u00e9lien que la cr\u00e9ation d\u2019Isra\u00ebl reposait sur une d\u00e9cision de l\u2019ONU, une remarque que ce dernier n\u2019a pas du tout appr\u00e9ci\u00e9e.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/guerre-au-proche-orient-benjamin-netanyahu-repond-a-emmanuel-macron-sur-la-creation-d-israel_240927.html",
      "urlToImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2024/10/15/152/0/2827/1590/1820/1023/75/0/427f4ca_1729016063301-000-36fj97z.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-15T18:51:04Z",
      "content": "INTERNATIONAL -Le t\u00e9l\u00e9phone de l\u00c9lys\u00e9e na pas tard\u00e9 \u00e0 sonner. Quelques heures seulement apr\u00e8s les avertissements dEmmanuel Macron au Premier ministre isra\u00e9lien, prononc\u00e9s lors du Conseil des ministre\u2026 [+2829 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost avec AFP",
      "title": "Isra\u00ebl Katz, nouveau ministre de la D\u00e9fense de Benjamin Netanyahu, qui est-il\u00a0?",
      "description": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a limog\u00e9 son ministre de la D\u00e9fense Yoav Gallant, apr\u00e8s des divergences sur la conduite de la guerre \u00e0 Gaza.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/israel-katz-nouveau-ministre-de-la-defense-de-benjamin-netanyahu-qui-est-il_241852.html",
      "urlToImage": "https://focus.huffingtonpost.fr/2024/11/06/0/0/5616/3159/1820/1023/75/0/8c494e8_1730877124650-000-1ls05p.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T07:33:34Z",
      "content": "INTERNATIONAL - Il est qualifi\u00e9 de \u00ab\u00a0bulldozer\u00a0\u00bb par les m\u00e9dias de son pays. Isra\u00ebl Katz est le nouveau ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien, d\u00e9sign\u00e9 par le Premier ministre Benjamin Netanyahu.\u00a0Ce dernie\u2026 [+3145 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "[Removed]" },
      "author": null,
      "title": "[Removed]",
      "description": "[Removed]",
      "url": "https://removed.com",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-10-19T08:16:29Z",
      "content": "[Removed]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "[Removed]" },
      "author": null,
      "title": "[Removed]",
      "description": "[Removed]",
      "url": "https://removed.com",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-10-15T08:13:50Z",
      "content": "[Removed]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "[Removed]" },
      "author": null,
      "title": "[Removed]",
      "description": "[Removed]",
      "url": "https://removed.com",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-10-14T23:27:30Z",
      "content": "[Removed]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "'Lanciato dalla Siria un drone contro la casa di Netanyahu'",
      "description": "Secondo l'agenzia di stampa del Qatar, Al Araby. L'Idf ha solo informato di un velivolo caduto in un'area aperta, senza provocare feriti. (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/19/lanciato-dalla-siria-un-drone-contro-la-casa-di-netanyahu_b1c462c7-950f-42e7-b618-864a2801d09b.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/14/8a3a25724baa1ed98fbb9ddb88f0f2e8.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-19T07:08:01Z",
      "content": "Se hai scelto di non accettare i cookie di profilazione e tracciamento, puoi aderire all\u2019abbonamento \"Consentless\" a un costo molto accessibile, oppure scegliere un altro abbonamento per accedere ad \u2026 [+320 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu apre alla mini tregua in cambio di ostaggi",
      "description": "Israele mette al bando l'Unrwa, il Parlamento approva la legge (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/28/netanyahu-apre-alla-mini-tregua-in-cambio-di-ostaggi_a4dba061-aeeb-4d76-8a88-6179ae0f5641.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/28/059c87246561f09071db3d164067d99b.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-28T19:55:49Z",
      "content": "Qualcosa si muove, seppure a piccolissimi e incerti passi. Inaugurando la sessione invernale della Knesset, Benyamin Netanyahu ha annunciato che \"Israele sta lavorando ad un accordo con Hamas\" per il\u2026 [+4118 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Fuga di notizie, arrestato un portavoce di Netanyahu",
      "description": "Avrebbe dato a due media informazioni per propaganda pro-Israele (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/11/03/fuga-di-notizie-arrestato-portavoce-dellufficio-di-netanyahu_bfe5a958-e8b8-4cb3-9af4-e314303508ab.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/9/4/4bea315105b817f66e45071a8b943f02.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-03T20:00:09Z",
      "content": "Terremoto nell'ufficio di Benyamin Netanyahu: Eliezer Feldstein, portavoce del premier israeliano, \u00e8 stato arrestato e interrogato diversi giorni fa dallo Shin Bet per le fughe di notizie riservate p\u2026 [+3345 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "cbc-news", "name": "CBC News" },
      "author": null,
      "title": "Israel's Netanyahu dismisses defence minister, citing 'crisis of trust' amid multiple wars",
      "description": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu on Tuesday dismissed his popular defence minister, Yoav Gallant, in a surprise announcement that came as the country is embroiled in wars on multiple fronts across the region.",
      "url": "https://www.cbc.ca/news/world/netanyahu-gallant-1.7374256",
      "urlToImage": "https://i.cbc.ca/1.7374270.1730831352!/cpImage/httpImage/image.jpg_gen/derivatives/16x9_620/israel-knesset.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-05T19:00:23Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu on Tuesday dismissed his popular defence minister, Yoav Gallant, in a surprise announcement that came as the country is embroiled in wars on multiple fronts \u2026 [+2608 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Forbes" },
      "author": "Ty Roush, Forbes Staff, \n Ty Roush, Forbes Staff\n https://www.forbes.com/sites/tylerroush/",
      "title": "Netanyahu Fires Israeli Defense Minister Yoav Gallant\u2014Citing \u2018Crisis Of Trust\u2019",
      "description": "Netanyahu said his trust in Gallant had \u201ceroded\u201d in recent months.",
      "url": "https://www.forbes.com/sites/tylerroush/2024/11/05/netanyahu-fires-israeli-defense-minister-yoav-gallant-citing-crisis-of-trust/",
      "urlToImage": "https://imageio.forbes.com/specials-images/imageserve/672a685e8683aeb7529a260a/0x0.jpg?format=jpg&crop=2232,1256,x0,y14,safe&height=900&width=1600&fit=bounds",
      "publishedAt": "2024-11-05T18:49:07Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu fired defense minister Yoav Gallant on Tuesday, after Netanyahu said trust between the two officials had eroded in recent months following disagreements over\u2026 [+2235 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu: 'Lavoriamo per alcuni ostaggi e giorni di tregua'",
      "description": "Fonti di Hamas: 'Pronti ad accettare la proposta egiziana' (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/28/netanyahu-lavoriamo-per-alcuni-ostaggi-e-giorni-di-tregua_2fb667ab-c4e9-4f1f-bc22-48ac8ab1ea37.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/27/1405e3d40067a03cf5d7931a9abdd5bf.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-28T15:05:48Z",
      "content": "Punti chiave\r\n<ul><li>16:04\r\n Fonti di Hamas: 'Pronti ad accettare la proposta egiziana'\r\n </li><li>15:59\r\n Netanyahu: 'Lavoriamo per alcuni ostaggi e giorni di tregua'\r\n </li><li>13:18\r\n Media, 'da \u2026 [+14541 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Alta Corte a Netanyahu, risponda su licenziamento Gallant",
      "description": "Sirene d'allarme ed esplosioni nel centro di Tel Aviv. Wafa, 'raid israeliano su Gaza, uccisa una donna e suoi 3 figli' (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/11/06/alta-corte-a-netanyahu-risponda-su-licenziamento-gallant-_8b53932a-c99a-403c-9c14-e4d47342d00e.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/6/0c3a25e067d11f7460bed2ee1b75bf34.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T09:31:19Z",
      "content": "Punti chiave\r\n<ul><li>10:42\r\n Idf, sciame di razzi a lungo raggio dal Libano su Tel Aviv\u00a0\r\n </li><li>10:30\r\n Sirene d'allarme ed esplosioni nel centro di Tel Aviv \r\n </li><li>10:14\r\n Alta Corte a Net\u2026 [+5083 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "rt", "name": "RT" },
      "author": "RT",
      "title": "Netanyahu fires Israeli defense minister",
      "description": "Israeli PM Benjamin Netanyahu has fired Defense Minister Yoav Gallant for \u201cbroken trust\u201d Read Full Article at RT.com",
      "url": "https://www.rt.com/news/607071-netanyahu-fires-defense-minister/",
      "urlToImage": "https://mf.b37mrtl.ru/files/2024.11/article/672a632a20302740910cc923.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-05T18:15:42Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has fired Defense Minister Yoav Gallant, citing \u201csignificant gaps\u201d in their position on the war against Hamas and Hezbollah.\r\nForeign Minister Israel Katz ha\u2026 [+1365 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "++ Fonti Farnesina, Netanyahu ha rassicurato Tajani su Unifil ++",
      "description": "\u00c8 appena terminato a Gerusalemme l'incontro fra il premier israeliano Benyamin Netanyahu e Antonio Tajani. (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/flash/2024/10/21/-fonti-farnesina-netanyahu-ha-rassicurato-tajani-su-unifil-_35283860-d95f-4e8b-a01f-04f914970600.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it",
      "publishedAt": "2024-10-21T14:05:24Z",
      "content": "Se hai scelto di non accettare i cookie di profilazione e tracciamento, puoi aderire all\u2019abbonamento \"Consentless\" a un costo molto accessibile, oppure scegliere un altro abbonamento per accedere ad \u2026 [+320 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Drone sulla casa di Netanyahu: 'l'Iran voleva uccidermi'",
      "description": "'Teheran e i suoi alleati pagheranno caro l'attacco a Cesarea' (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/19/netanyahu-gli-alleati-delliran-volevano-uccidermi_a42b366e-ac02-4075-88da-9e2a3bd7941a.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/19/daa4807522af8d8d7e0b789366ad99cc.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-19T19:11:40Z",
      "content": "\"L'Iran e i suoi alleati hanno cercato di uccidere me e mia moglie. La pagheranno\". Sembra avvicinarsi ancora di pi\u00f9 la ritorsione israeliana contro Teheran dopo che un drone lanciato dal Libano ha p\u2026 [+3991 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu all'Onu, via Unifil dalle roccaforti di Hezbollah",
      "description": "Croce Rossa, feriti paramedici in raid nel sud del Libano. Erano in coordinamento con Unifil. Il Papa, cessare il fuoco in M.Oriente, rispettare le forze Onu (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/13/netanyahu-allonu-via-unifil-dalle-roccaforti-di-hezbollah-_dc4de1af-e2c9-45a6-a341-7538c64a3624.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/2/02c9880e2f97ba47901df0461e23fc1c.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-13T10:48:02Z",
      "content": "Punti chiave\r\n<ul><li>12:42\r\n Netanyahu all'Onu, via Unifil da roccaforti Hezbollah \r\n </li><li>12:24\r\n Idf, 'arrestato terrorista Hezbollah in un bunker in Libano'\r\n </li><li>12:21\r\n Il Papa, cessat\u2026 [+7638 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "L'Alta Corte ordina a Netanyahu di chiarire su Gallant",
      "description": "Hezbollah lancia 150 razzi, uno nel parcheggio dell'aeroporto (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/11/06/lalta-corte-ordina-a-netanyahu-di-chiarire-su-gallant_312408bf-6daa-4668-9641-a8596f948866.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/6/0c3a25e067d11f7460bed2ee1b75bf34.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T19:23:01Z",
      "content": "All'indomani della clamorosa destituzione del ministro della Difesa, nel pieno di due guerre sul terreno e dell'annunciato nuovo attacco dell'Iran, la Corte Suprema israeliana ha accolto la petizione\u2026 [+3676 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Democracy Now!" },
      "author": "webdev@democracynow.org (Democracy Now!)",
      "title": "\"Itching for a War\": Biden Deploys U.S. Troops to Israel as Netanyahu Threatens Escalation with Iran",
      "description": "We look at Israel\u2019s threats to launch retaliatory strikes against Iran as fears grow of a broader regional war. We speak to analyst Trita Parsi, executive vice president of the Quincy Institute for Responsible Statecraft, about the Biden administration sendin\u2026",
      "url": "https://www.democracynow.org/2024/10/17/iran_israel_escalation",
      "urlToImage": "https://www.democracynow.org/images/story/09/74209/full_hd/Seg3-thaad.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-17T12:46:46Z",
      "content": "This is viewer supported news. Please do your part today.\r\nDonate\r\nWe look at Israel\u2019s threats to launch retaliatory strikes against Iran as fears grow of a broader regional war. We speak to analyst \u2026 [+559 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Democracy Now!" },
      "author": "webdev@democracynow.org (Democracy Now!)",
      "title": "Will Netanyahu Incite a War with Iran? Leaked U.S. Docs Detail Israel's Attack Plans",
      "description": "The Biden administration has launched a probe after highly classified U.S. intelligence documents were posted online showing that Israel is taking steps to launch a retaliatory attack against Iran. Meanwhile, a drone hit Benjamin Netanyahu\u2019s seaside home Satu\u2026",
      "url": "https://www.democracynow.org/2024/10/21/us_israeli_plans_to_attack_iran",
      "urlToImage": "https://www.democracynow.org/images/story/66/74266/full_hd/netanyahu.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-21T12:36:16Z",
      "content": "This is viewer supported news. Please do your part today.\r\nDonate\r\nThe Biden administration has launched a probe after highly classified U.S. intelligence documents were posted online showing that Is\u2026 [+559 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Internazionale.it" },
      "author": "Internazionale",
      "title": "Cosa far\u00e0 Netanyahu dopo l\u2019uccisione di Yahya Sinwar",
      "description": "La morte del capo di Hamas \u00e8 un successo per il primo ministro israeliano, che potr\u00e0 andare avanti nel suo sogno di ridisegnare il Medio Oriente. Ma questa strategia non sta producendo risposte politiche. Leggi",
      "url": "https://www.internazionale.it/opinione/pierre-haski/2024/10/18/yahya-sinwar-hamas-ucciso",
      "urlToImage": "https://media.internazionale.it/images/2024/10/18/251413-sd.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-18T06:42:36Z",
      "content": "Ismail Haniyeh, leader di Hamas, \u00e8 stato assassinato a Teheran, in Iran, il 31 luglio. Hassan Nasrallah, capo di Hezbollah, \u00e8 stato ucciso a Beirut, in Libano, il 27 settembre. Ora \u00e8 morto anche Yahy\u2026 [+3317 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Internazionale.it" },
      "author": "Internazionale",
      "title": "Benjamin Netanyahu ha sostituito il ministro della difesa Yoav Gallant",
      "description": "Yoav Gallant \u00e8 stato sollevato dal suo incarico dopo una serie di divergenze con il primo ministro israeliano sulla conduzione della guerra a Gaza. Leggi",
      "url": "https://www.internazionale.it/ultime-notizie/2024/11/05/netanyahu-licenzia-gallant-ministro-difesa",
      "urlToImage": "https://media.internazionale.it/images/2024/11/05/254529-sd.jpeg",
      "publishedAt": "2024-11-05T21:30:29Z",
      "content": "Il Primo Ministro israeliano Benjamin Netanyahu il 5 novembre ha sollevato dal suo incarico il ministro della difesa Yoav Gallant. Il motivo sarebbero le divergenze sulla conduzione della guerra a Ga\u2026 [+659 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Biztoc.com" },
      "author": "wsj.com",
      "title": "Netanyahu Wanted Trump Back. But the Middle East Has Changed Since 2016",
      "description": "The region looks different than when Donald Trump first took office, and so does Trump\u2019s inner circle.",
      "url": "https://biztoc.com/x/a3b2dd29bf71afee",
      "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/807/og.png",
      "publishedAt": "2024-11-07T16:39:17Z",
      "content": "The region looks different than when Donald Trump first took office, and so does Trumps inner circle.\r\nThis story appeared on wsj.com, 2024-11-07 16:25:00."
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Biztoc.com" },
      "author": "ft.com",
      "title": "Netanyahu to send rescue planes to Amsterdam after violence against Israeli football fans",
      "description": "Clashes took place after Uefa Europa League match between Ajax and Maccabi Tel Aviv",
      "url": "https://biztoc.com/x/a0f589692c0f564c",
      "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/a0f589692c0f564c_s.webp",
      "publishedAt": "2024-11-08T09:12:00Z",
      "content": "Clashes took place after Uefa Europa League match between Ajax and Maccabi Tel Aviv\r\nThis story appeared on ft.com, 2024-11-08 09:04:21."
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "F. Q.",
      "title": "Israele, il ministro Gallant attacca Netanyahu: \u201cSiamo in guerra senza bussola n\u00e9 obiettivi precisi\u201d",
      "description": "La lettera viene definita \u201criservata\u201d ma, come spesso accaduto in casi analoghi, i suoi contenuti sono trapelati. Porta la firma di Yoav Gallant, il destinatario \u00e8 Benjamin Netanyahu ed \u00e8 il punto attorno a cui ruota la nuova puntata dello scontro in atto da \u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/10/28/israele-gallant-attacca-netanyahu-siamo-in-guerra-senza-una-bussola-obiettivi-precisi/7745953/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/10/28/Netanyahu-Gallant-1200x630.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-28T10:46:18Z",
      "content": "Roma, 28 ott. (Adnkronos) - Il Gruppo Rekeep, principale player italiano attivo nellintegrated facility management, entra nel settore del facility management digitale per il settore privato attravers\u2026 [+4765 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "F. Q.",
      "title": "Netanyahu contestato dai parenti delle vittime: lui li fissa e resta immobile \u2013 Video",
      "description": "Il discorso dal palco interrotto dai contestatori che gridano per pi\u00f9 di un minuto, mentre lui li fissa negli occhi e resta immobile davanti al leggio. Nel corso della cerimonia di commemorazione dei caduti della campagna Spade di ferro (ovvero la guerra iniz\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/10/27/netanyahu-contestato-dai-parenti-delle-vittime-lui-li-fissa-e-resta-immobile-video/7745541/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/10/27/netanyahu-1200-2-1200x630.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-27T17:47:56Z",
      "content": "Il discorso dal palco interrotto dai contestatori che gridano per pi\u00f9 di un minuto, mentre lui li fissa negli occhi e resta immobile davanti al leggio. Nel corso della cerimonia di commemorazione dei\u2026 [+2543 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Lucie Oriol",
      "title": "Donald Trump r\u00e9\u00e9lu, pour Isra\u00ebl et Benjamin Netanyahu c\u2019est aussi une victoire dans la guerre \u00e0 Gaza",
      "description": "Au Proche-Orient, Donald Trump est un fervent partisan de \u00ab\u00a0Bibi\u00a0\u00bb et d\u2019Isra\u00ebl. Il a \u00e9galement laiss\u00e9 de tr\u00e8s mauvais souvenirs au r\u00e9gime d\u2019Iran.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/donald-trump-reelu-pour-israel-et-benjamin-netanyahu-c-est-aussi-une-victoire-dans-la-guerre-a-gaza_241881.html",
      "urlToImage": "https://focus.huffingtonpost.fr/2024/11/06/26/3/610/343/1820/1023/75/0/56904d6_1730902867567-000-8q2684.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-07T06:30:11Z",
      "content": "\u00c9TATS-UNIS - Benjamin Netanyahu qui \u00ab\u00a0priait\u00a0\u00bb pour une r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump peut savourer. Ce mercredi 6\u00a0novembre, le R\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la Maison Blanche, quatre ans apr\u00e8s lavoir quitt\u2026 [+6222 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "F. Q.",
      "title": "Netanyahu vuole rimandare il matrimonio del figlio. \u201cC\u2019\u00e8 il rischio di un attacco con i droni\u201d",
      "description": "A poche settimane dalle nozze previste per la fine di novembre, Benjamin Netanyahu starebbe valutando di rimandare il matrimonio del secondogenito, Avner, per ragioni di sicurezza. Il timore principale riguarda la possibilit\u00e0 di un attacco con droni durante l\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/10/30/netanyahu-rimandare-matrimonio-figlio-rischio-attacco-droni/7748978/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/10/30/IMG_8784-1-1200x630.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-30T14:08:15Z",
      "content": "Singapore, 30 ott. (Adnkronos) - Nave Amerigo Vespucci e il Villaggio Italia hanno lasciato Singapore alla volta di Belawan in Indonesia e, a seguire, di Phuket in Thailandia per poi dirigersi in Ind\u2026 [+7789 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "Marco Quarantelli",
      "title": "Caso BibiLeaks, l\u2019arresto del portavoce inguaia Netanyahu: \u201cHa sfruttato segreti di Stato a fini politici\u201d",
      "description": "Eliezer Feldstein \u00e8 stato arrestato il 27 ottobre insieme a 3 soltati dell\u2019esercito israeliano (un altro militare \u00e8 stato arrestato oggi), ma sottotraccia il suo caso andava avanti da tempo. Dall\u2019inizio di settembre, per la precisione, quando durante il collo\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/11/04/bibileaks-arresto-portavoce-netanyahu-segreti-stato-fini-politici/7754691/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/09/09/med-1200x630-17-1200x630.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-04T16:34:58Z",
      "content": "Eliezer Feldstein \u00e8 stato arrestato il 27 ottobre insieme a 3 soltati dell\u2019esercito israeliano (un altro militare \u00e8 stato arrestato oggi), ma sottotraccia il suo caso andava avanti da tempo. Dall\u2019ini\u2026 [+6680 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Le HuffPost" },
      "author": "Le HuffPost",
      "title": "Mort de Yahya Sinouar\u00a0: comment les images diffus\u00e9es par Isra\u00ebl servent le discours de Netanyahu et du Hamas",
      "description": "La mort de Yahya Sinouar, le chef du Hamas, confirm\u00e9e jeudi dans la soir\u00e9e marque un tournant dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien.",
      "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/video/mort-de-yahya-sinouar-comment-les-images-diffusees-par-israel-servent-le-discours-de-netanyahu-et-du-hamas_241062.html",
      "urlToImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2024/10/18/0/0/1920/1080/1820/1023/75/0/e432c1a_1729264462606-appel.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-18T15:59:27Z",
      "content": "La lecture de ce contenu est susceptible dentra\u00eener un d\u00e9p\u00f4t de cookies de la part de lop\u00e9rateur tiers qui lh\u00e9berge. Compte-tenu des choix que vous avez exprim\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9p\u00f4t de cookies, nous \u2026 [+5116 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "F. Q.",
      "title": "Netanyahu licenzia Gallant: \u201cVenuta meno la fiducia\u201d. Il nuovo ministro della Difesa \u00e8 Katz",
      "description": "Mesi di scontri si sono risolti con un\u2019ovvia conclusione: Benyamin Netanyahu ha cacciato Yoav Gallant e ha nominato Israel Katz, gi\u00e0 alla guida degli Esteri, come nuovo ministro della Difesa. Il primo ministro ha annunciato il licenziamento di Gallant, suo ri\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/11/05/netanyahu-caccia-gallant-ministro-della-difesa-israele-katz/7756203/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/11/05/Netanyahu_Gallant_Katz-1200x630.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-05T18:27:29Z",
      "content": "Roma, 5 nov. (Adnkronos Salute) - La connessione fondamentale tra sanit\u00e0 e territorio, due concetti legati indissolubilmente dal Pnrr e lapertura imminente di 5 nuovi ospedali nel Lazio sono tra i te\u2026 [+8919 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "F. Q.",
      "title": "Medio Oriente, media: \u201cIl capo dello staff di Netanyahu ha ricattato un ufficiale dell\u2019Idf\u201d. Aperta un\u2019inchiesta",
      "description": "Terremoto all\u2019interno dello staff del premier israeliano Benjamin Netanyahu. Il capo del suo staff, Tzachi Braverman, secondo quanto riferito dai media locali, \u00e8 stato infatti accusato di aver ricattato un alto ufficiale dell\u2019Idf per ottenere l\u2019accesso ai ver\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/11/10/medio-oriente-media-il-capo-dello-staff-di-netanyahu-ha-ricattato-un-ufficiale-dellidf-aperta-uninchiesta/7761981/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/11/10/netanyahu-Braverman--1200x630.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-10T09:57:05Z",
      "content": "Roma, 10 nov. (Adnkronos Salute) - In Italia, le donne che vivono dopo la diagnosi di carcinoma della mammella sono aumentate del 20% in otto anni (da 692.955 nel 2015 a 834.200 nel 2023). Diagnosi p\u2026 [+7085 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Internazionale.it" },
      "author": "Internazionale",
      "title": "Il primo ministro israeliano Netanyahu si congratula con Trump",
      "description": "Il primo ministro israeliano Benjamin Netanyahu ha definito la vittoria di Donald Trump nelle presidenziali \u201cil pi\u00f9 grande ritorno della storia\u201d. Leggi",
      "url": "https://www.internazionale.it/ultime-notizie/2024/11/06/usa-israele-netanyahu-si-congratula-con-trump",
      "urlToImage": "https://static.internazionale.it/assets/img/internazionale-icon.png",
      "publishedAt": "2024-11-06T08:16:00Z",
      "content": "Il primo ministro israeliano Benjamin Netanyahu ha definito la vittoria di Donald Trump nelle presidenziali il pi\u00f9 grande ritorno della storia. \r\nNetanyahu ha aggiunto che con la vittoria del candida\u2026 [+76 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Hurriyet.com.tr" },
      "author": "hurriyet.com.tr",
      "title": "Son dakika... Netanyahu, Gallant'\u0131 kovdu: \u0130srail sokaklar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131... 3 madde ile kovulmas\u0131n\u0131n sebebini a\u00e7\u0131klad\u0131...",
      "description": "\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu'nun, Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant'\u0131 g\u00f6revden almas\u0131n\u0131n yank\u0131lar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. \u0130srail'in ba\u015fkenti Tel Aviv'deki g\u00f6stericiler sokaklar\u0131 kapat\u0131rken bir grup ise Netanyahu'nun konutunun \u00f6n\u00fcnde h\u00fck\u00fcmeti protesto etti. \u00d6te yandan sosy\u2026",
      "url": "https://www.hurriyet.com.tr/dunya/live-son-dakika-netanyahu-gallanti-kovdu-israil-sokaklari-karisti-3-madde-ile-kovulmasinin-sebebini-acikladi-42582647",
      "urlToImage": "https://image.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/672b10aa796a2b91756fc490.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T06:46:05Z",
      "content": "Eski srail Savunma Bakan Yoav Gallant, g\u00f6revinden alnmasnn nedeninin Babakan Binyamin Netanyahu ile 3 konuda yaad anlamazlklar olduunu ifade etti.\r\nNetanyahu tarafndan d\u00fcn g\u00f6revine son verilen Gallan\u2026 [+1038 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "rt", "name": "RT" },
      "author": "RT",
      "title": "Netanyahu claims Hezbollah tried to assassinate him",
      "description": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has said that Hezbollah tried to assassinate him with a kamikaze drone Read Full Article at RT.com",
      "url": "https://www.rt.com/news/605963-netanyahu-claims-hezbollah-tried-to-assassinate/",
      "urlToImage": "https://mf.b37mrtl.ru/files/2024.10/article/671456e4203027679b0571b3.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-20T01:10:30Z",
      "content": "Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has accused the Iranian-backed armed group Hezbollah of attempting to kill him and his wife after his vacation home was targeted by a drone launched from Leb\u2026 [+2104 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Slate Magazine" },
      "author": "Fred Kaplan",
      "title": "Why Trump\u2019s Phone Call With Netanyahu Is So Alarming",
      "description": "If the story is true, Trump committed not only an act of diplomatic recklessness but also, quite possibly, a federal crime.",
      "url": "https://slate.com/news-and-politics/2024/10/us-israel-trump-phone-call-netanyahu-gaza-cease-fire-2024-election.html",
      "urlToImage": "https://compote.slate.com/images/9b6ab811-b168-4cb0-975e-147a685ceeee.jpeg?crop=1560%2C1041%2Cx0%2Cy0&width=1560",
      "publishedAt": "2024-10-21T20:29:08Z",
      "content": "Donald Trump told a crowd of supporters that he spoke with Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu on Saturday, mainly about the Middle East wars. According to Trump, the Israeli leader said he dis\u2026 [+7098 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "BBC News" },
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Un dron impacta cerca de la vivienda privada de Netanyahu mientras Israel recrudece su ofensiva en el norte de Gaza",
      "description": "Seg\u00fan inform\u00f3 su oficina el primer ministro y su esposa no se encontraban en la residencia. El incidente no dej\u00f3 heridos.",
      "url": "https://www.bbc.com/mundo/articles/cjd5m7z0neko",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_mundo/ca92/live/68302fd0-8e24-11ef-bf4b-b7bbc9ad6f2a.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-19T14:47:18Z",
      "content": "Fuente de la imagen, Reuters\r\nPie de foto, El primer ministro y su esposa no se encontraban en el lugar, y no hubo heridos en el incidente, se\u00f1al\u00f3 un comunicado.\r\nInformaci\u00f3n del art\u00edculo<ul><li>Auto\u2026 [+3802 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "[Removed]" },
      "author": null,
      "title": "[Removed]",
      "description": "[Removed]",
      "url": "https://removed.com",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-11-02T17:41:55Z",
      "content": "[Removed]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "[Removed]" },
      "author": null,
      "title": "[Removed]",
      "description": "[Removed]",
      "url": "https://removed.com",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-11-03T19:24:11Z",
      "content": "[Removed]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu: 'L'Unifil si ritiri'. Nuovo incidente in una base, Meloni: 'Attacchi inaccettabili'",
      "description": "'I leader Ue facciano pressione su Hezbollah, non su Israele', dice il primo ministro israeliano. 15 peacekeeper intossicati dopo l'irruzione dell'Idf. Il Papa: 'Rispettare le forze dell'Onu'. Cinque bambini uccisi a Gaza in un raid (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/13/netanyahu-lunifil-si-ritiri.-nuovo-incidente-in-una-base-meloni-attacchi-inaccettabili_ea85158b-4112-4cd7-9ad4-4a51919af9f5.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/10/ccf0d0d524e568ca21abfb278bba3d9a.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-13T19:02:57Z",
      "content": "Benyamin Netanyahu\u00a0 ancora una volta ha mostrato al mondo il suo volto pi\u00f9 duro e intransigente. Il premier israeliano, che non vuole ostacoli per le sue truppe impegnate contro Hezbollah in Libano, \u2026 [+3880 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu riunisce il governo dopo la morte di Sinwar, l'Iran minaccia",
      "description": "Ucciso in Libano un comandante di Hezbollah. Katz attacca Guterres: '\u00e8 anti-israeliano' (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/africa/2024/10/18/netanyahu-riunisce-il-governo-dopo-la-morte-di-sinwar-liran-minaccia_0f2c1962-56d4-477d-813a-028418d4b4d4.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/17/0cb84b54225e0a3a8e4e5cc1a0347f49.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-18T07:46:44Z",
      "content": "Il giornalista di Al Jazeera Fadi Al-Wahidi \u00e8 in coma da pi\u00f9 di una settimana dopo essere stato colpito al collo da un cecchino israeliano nel nord di Gaza: lo ha riferito l'emittente affermando che \u2026 [+828 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Blinken vede Netanyahu per calibrare l'attacco all'Iran. Israele conferma di aver eliminato Safieddine",
      "description": "Presentato il piano Usa sul Libano: 'Rafforzare l'Unifil e allontanare Hezbollah' (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/22/blinken-vede-netanyahu-per-calibrare-lattacco-alliran.-israele-conferma-di-aver_5c143f58-db68-424a-a95f-075b21812abb.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/22/98b84e8081b3292d5ffaeac485d47920.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-22T20:35:20Z",
      "content": "Le Forze di difesa israeliane (Idf) hanno confermato di aver eliminato Hachem Safieddine, presunto successore del defunto leader di Hezbollah, Hassan Nasrallah. Lo riferisce Haaretz online, precisand\u2026 [+4304 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Tifosi di calcio israeliani aggrediti ad Amsterdam, 10 feriti. Netanyahu invia aerei di soccorso",
      "description": "Dieci israeliani tifosi del Maccabi Tel Aviv sono rimasti feriti dopo essere stati aggrediti ad Amsterdam da una folla apparentemente filopalestinese, rende noto il Ministero degli Esteri dello Stato ebraico citato dai media israeliani. (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2024/11/08/tifosi-di-calcio-israeliani-aggrediti-ad-amsterdam-dieci-feriti_6b2b10ac-8e81-40b4-8e89-f7f74f6e8109.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/be734b6a2cf1c43f7706377d8b861218.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-08T05:45:49Z",
      "content": "Dieci israeliani tifosi del Maccabi Tel Aviv sono rimasti feriti dopo essere stati aggrediti ad Amsterdam da una folla apparentemente filopalestinese, rende noto il Ministero degli Esteri dello Stato\u2026 [+838 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Netanyahu all'Onu: 'Via l'Unifil dalle roccaforti di Hezbollah'. Meloni: 'Attacchi inaccettabili'",
      "description": "'I leader Ue facciano pressione su Hezbollah, non su Israele'. La Croce Rossa, feriti paramedici nei raid nel sud del Libano. Erano in coordinamento con Unifil. Il Papa: 'Rispettare le forze Onu' (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/10/13/netanyahu-allonu-via-lunifil-dalle-roccaforti-di-hezbollah.-meloni-attacchi-inaccettabili_dc4de1af-e2c9-45a6-a341-7538c64a3624.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/7/8/66fe064cacc78a47cbae3c9bf2330770.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-13T13:39:18Z",
      "content": "Punti chiave\r\n<ul><li>15:23\r\n Meloni sente Netanyahu: 'Inaccettabili gli attacchi a Unifil' \r\n </li><li>15:53\r\n Il premier libanese condanna Netanyahu per Unifil\r\n </li><li>14:48\r\n Portolano, nostri \u2026 [+11794 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "ansa", "name": "ANSA.it" },
      "author": null,
      "title": "Tifosi israeliani aggrediti ad Amsterdam, 10 feriti. Netanyahu invia due aerei di soccorso",
      "description": "E' successo al termine della partita di calcio tra Ajax e Maccabi. Il ministero degli Esteri israeliano: 'E' stata una folla filopalestinese'. Il premier olandese: 'Attacchi antisemiti'. Wilders: 'Ad Amsterdam un pogrom, siamo la Gaza d'Europa' (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2024/11/08/tifosi-israeliani-aggrediti-ad-amsterdam-10-feriti.-netanyahu-invia-due-aerei-di-soccorso_6b2b10ac-8e81-40b4-8e89-f7f74f6e8109.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/edf5adec7b91f82d7814088f4ce11bc0.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-08T08:21:46Z",
      "content": "Dieci israeliani tifosi del Maccabi Tel Aviv sono rimasti feriti dopo essere stati aggrediti ad Amsterdam da una folla apparentemente filopalestinese, rende noto il Ministero degli Esteri dello Stato\u2026 [+2982 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Democracy Now!" },
      "author": "webdev@democracynow.org (Democracy Now!)",
      "title": "Gideon Levy: Death of Sinwar Won't End Israel's War While U.S. Gives Netanyahu Free Rein in Gaza",
      "description": "Israel announced Thursday it had killed Hamas leader Yahya Sinwar in Gaza, releasing a video allegedly showing Sinwar\u2019s final moments before his death after Israeli forces in Rafah attacked the building he was in. After the announcement, Israeli Prime Ministe\u2026",
      "url": "https://www.democracynow.org/2024/10/18/gideon_levy",
      "urlToImage": "https://www.democracynow.org/images/story/41/74241/full_hd/seg2-Gideon-newspaper-hd-hebrew.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-18T12:34:52Z",
      "content": "This is viewer supported news. Please do your part today.\r\nDonate\r\nIsrael announced Thursday it had killed Hamas leader Yahya Sinwar in Gaza, releasing a video allegedly showing Sinwar\u2019s final moment\u2026 [+689 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "BBC News" },
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Netanyahu despide a su ministro de defensa Yoav Gallant en medio de la guerra en Gaza y L\u00edbano",
      "description": "En un comunicado, el premier de Israel dijo que hab\u00eda habido una \"p\u00e9rdida de confianza\" en la labor del ministro de su defensa.",
      "url": "https://www.bbc.com/mundo/articles/ce319338212o",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_mundo/bc4c/live/7236b060-9bb4-11ef-b282-0342587a70fd.png",
      "publishedAt": "2024-11-05T21:15:05Z",
      "content": "Fuente de la imagen, Reuters\r\nPie de foto, Netanyahu (izq.) y Gallant.\r\nInformaci\u00f3n del art\u00edculo<ul><li>Autor, Jon Donnison y George Wright</li><li>T\u00edtulo del autor, BBC News Jerusal\u00e9n y Londres</li>\u2026 [+6148 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "F. Q.",
      "title": "Seconda notte di proteste a Gerusalemme, migliaia di cittadini contro Netanyahu per il licenziamento del ministro della Difesa Gallant",
      "description": "Migliaia di israeliani si sono radunati a Gerusalemme per una seconda notte di proteste a seguito del licenziamento da parte del premier Benjamin Netanyahu del ministro della Difesa Yoav Gallant, avvenuto ieri. I dimostranti si sono radunati vicino alla Kness\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/11/06/seconda-notte-proteste-gerusalemme-migliaia-cittadini-contro-netanyahu-licenziamento-ministro-difesa-gallant/7757882/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/11/06/GerusalemmeProtesta.jpg",
      "publishedAt": "2024-11-06T20:26:11Z",
      "content": "Roma, 6 nov. (Adnkronos Salute) - Confindustria dispositivi medici ribadisce l'urgenza di risolvere la criticit\u00e0 del payback per oggi, per il passato e per il futuro: si tratta di una norma che penal\u2026 [+7058 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "F. Q.",
      "title": "Conte a Meloni: \u201cHa chiuso gli occhi su Gaza, fino a quando vuole rendersi complice delle scelte criminali di Netanyahu?\u201d",
      "description": "\u201cSulle guerre l\u2019Italia ha posizione ambigue, se non ipocrite. In Medio Oriente il tempo della retorica \u00e8 finito da un pezzo: fino a quando vogliamo renderci complici delle scelte criminali di Netanyahu? Su questo punto ho sentito parole debole e deludenti\u201d. L\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/10/16/conte-meloni-chiuso-occhi-gaza-complice-scelte-criminali-netanyahu/7731988/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/10/15/Conte-1.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-16T07:01:22Z",
      "content": "Francoforte, 15 ott. (Adnkronos) - \"Il libro ci unisce. I libri hanno dato inizio a una rivoluzione del pensiero, soprattutto nell'illuminismo. Il pensiero libero e aperto si vede ancora oggi minacci\u2026 [+1764 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it" },
      "author": "Riccardo Antoniucci",
      "title": "Francia e Israele ai ferri corti dopo Unifil. Macron: \u201cNetanyahu dovrebbe ricordarsi che il suo Paese \u00e8 stato creato dall\u2019Onu\u201d",
      "description": "Prima lo scontro sui caschi blu e le minacce sulla fornitura di armi, ora addirittura sulla creazione dello Stato di Israele. La tensione tra Benjamin Netanyahu ed Emmanuel Macron \u00e8 salita di un altro grado marted\u00ec, dopo che i media francesi hanno reso pubbli\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/10/16/francia-e-israele-ai-ferri-corti-dopo-unifil-macron-netanyahu-dovrebbe-ricordarsi-che-il-suo-paese-e-stato-creato-dallonu/7732594/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/10/16/macron-e1729075003209-1200x630.jpg",
      "publishedAt": "2024-10-16T10:38:54Z",
      "content": "Prima lo scontro sui caschi blu e le minacce sulla fornitura di armi, ora addirittura sulla creazione dello Stato di Israele. La tensione tra Benjamin Netanyahu ed Emmanuel Macron \u00e8 salita di un altr\u2026 [+4659 chars]"
    }
  ]
}
